講下你部電話有咩功能係你一次都冇用過

iphone粒assistive touch, 因為覺得冇用同埋會阻個mon好垃圾

尋找朋友

貼士

借po問
有幾多個用Samsung新機既人會用個白痴Bixby掣

WhatsApp
雖然唔算功能
但我down落嚟冇用途

成日唔小心㩒到就有

Multiuser

自拍功能

siri

因為冇廣東話？

粒掣可以自己加用途

熄機

以前都唔用
Ipad 轉左做type to siri之後成日用
其實好撚方便（特別係較鬧鐘同check天氣）

點先關到佢

iPhone SOS功能

iphone
home, apple tv

拆左粒掣佢

當你習慣咗用siri就會覺得冇咗佢唔得

打電話

apple map

咁呢個應該冇人會想有用過嘅

前置鏡頭

其實粒嘢寫明類似肢體殘障，少減幾隻手指，得返一隻手指，又或者類似霍金咁先有用正常人點會做唔到multi touch 或者㩒啲實體鍵

有homekit好撚方便加埋siri shortcut乜都做到

慣左用黎lock機 capscreen 同rotation

熄燈開燈 開冷氣又得

係樓下開定冷氣 爽爆

你呢啲全部都單手做到 點解要用粒殘廢制食減個mon

moon太大 右上拉落黎唔就手

有reachability 喎，點都好過粒殘廢制

由佢地用到燒印啦
LCD機另計

智能轉MON
智能感光

以前iphone5粒home好撚易壞，assistive touch真係拯救咗我好一排

好多人都以為自己識用粒殘廢制好醒，但其實粒嘢真係設計嚟畀殘障人用

收音機
時代既眼淚

多手汗既人 assistive touch好有用

facetime
冇人同我用

其實有冇人真係試過淨係粒白點燒印

3d tuch

關咩事

喺bixby個app入面set禁兩下開bixby，禁一下開其他app(我就set咗相機
之後down個bxaction app
喺呢個app入面set禁一下開其他app(我就set咗開燈
實際操作上就係禁一下開相機，禁兩下開燈

配合3D Touch，可以重壓就lock機，長按就capscreen，用過就知方便

敷mask果陣手污糟 叫siri set timer 好好用

itunes wifi 同步

其實㩒兩下鎖機都開到相機

呢個想知 巴打講多啲

拍南針

因為你冇朋友

#metoo

siri
指紋解鎖

Compass, find friends, health

airdrop

就係入嚟睇有無人講Bixby

group facetime

冇朋友真係慘

有
set咗bixby routines

分割螢幕

地圖
用google map

呢樣都係, 就算去到ipad咁大, 我都覺得分黎哂氣

用過啦，首先本身Lock機同cap screen一啲都唔難㩒，而用粒嘢重點係核9突，你慢慢用啦 諗起成件事個畫面加埋真係好似殘廢，不了

你留低聯絡電話
等巴絲WhatsApp你

但我咁多負評整明真係好多人用呢粒垃圾

bixby routine唔同bixby掣喎
粒bixby key可以remap

Video call

仆佢個街，成日打機hi 到個Bixby掣，但又唔想disable佢

撳住bixby粒制同佢講googdnight
佢自動等我熄曬藍芽 定位 數據
開埋第二日嘅鬧鐘

Bixby

音樂播放

唔記得講goodnight咪無鬧鐘

find my phone

wireless powershare
部電話又唔多電
仲share比人？

MMS
TrackID (不過摺左)

有廣東話都可能有用

我都冇用過 不過成日㩒到佢

如果電子產品直接支援Apple HomeKit 就可以街外遙控操作家電

或者可以買support Apple HomeKit 嘅電源插頭

其實我唔明點解唔用粒assistive touch都可以咁有優越感
佢有啲功能方便到我咪用囉，我理撚得佢係唔係設計俾殘障
正如好多天橋部升降機都係設計嚟方便殘疾人，咪又係大把正常人貪方便用

我認我係殘障
咁真係順手過㩒實體制

鈴聲

當你個實體home制壞咗呢舊野就好有用啦（e.g.屋企比老母用嘅陳年iPad 3)

有用，用headphone聽緊歌想打電話俾人嗰陣，同埋改咗粒掣做其他shortcut

FaceTime

用iPad上堂唔洗左碌右碌cross reference/睇自己野因為呢個function我先決定換咗部陳年iPad 3佢

Facetime

未用過player app聽歌

其實有用, 入面可以set 個reboot 制, 我要reboot 時會禁返粒小白點出來, reboot 完就消失

有用喎

find my iphone

指南針

人樣 emoji

palm swipe screen capture

Samsung health, edge lighting

facetime, duo
連電話 都唔想打，仲視像

唔好意思，阻你少少位

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

反對逃犯條例白宮聯署
-簽完記得確認返電郵

部電話放低枱面用 要熄mon用佢好方便

俾你要嚟差耳機手帶之類

手機截圖好方便喎

粒野主要係方便單手操作尤其係拎大機。
最常用係截圖、control centre同切換app。另外3D touch轉咗做Home掣因為唔想郁太多
用慣咗嘅話其實係會快啲

五百蚊個癡撚線

本身都係音量上+開機掣一齊㩒就得, 咁都可以嫌唔夠方便

siri
唔講我都醒唔起有呢個功能

好撚好用喎
apple 條垃圾線成日插左落去detect唔到
用延長線又唔夠電壓

我知
都好唔方便
因為電話唔夠電都要帶尿袋
咁不如用尿袋叉埋

你老母個臭閪就痴撚線

所以同你班垃圾廢柴毒撚講Apple HomeKit 智能家居係廢嘅🤪

$2000個Apple HomeKit 智能門鎖一定又係痴線嘅！
對你嚟講最緊要夠平夠賤，用返傳統鎖匙就OK了
乜嘢實用性方便安全性資訊性全部唔緊要嘅！

有需要等人上嚟屋企/ 有人需要上嚟自己唔喺度嗰陣時就戇鳩鳩俾條鎖匙佢時候又要戇鳩鳩拎返條鎖匙？
人哋就可以授權俾朋友上嚟自己開鎖可以設定授權幾耐
時間人物幾時出入全部一眼睇晒，你呀⋯⋯行返去街口慢慢配鎖匙啦咁。。。。

自拍鏡頭

當個開關制壞左就變到好有用

其實用咗防撞套之後 粒白波就變咗好有用 同埋佢可以單手cap圖

你都on99，你攞大門鎖同插頭比
2,000蚊個大門鎖直頭係平啦
普通一個大力士鎖匙大門鎖都要二三千蚊

小米智能家具插頭講緊一百蚊
apple mark up 左幾多自己唸啦
呢樣野根本唔係咁值錢

icloud

電腦icloud 係玩鳩windows

打俾女友

SOS

我都想提小米d智能家居
搭siri + shortcut + 小米 app 好似做到差唔多既功能，而家研究緊
不過百貨應百客

哦⋯⋯原來又係最緊要夠平夠賤嗰啲愛國人仕
得啦得啦知你上中共淘寶網買部同iMac一模一樣樣嘅電腦平幾倍價錢
早啲澄清大家慳返啖氣呀嘛

電話

股票

拎屎米呢啲老翻公司黎比, 咁乜野都貴啦

其實粒掣入面有一格叫restart
除左呢度我搵唔到第粒掣係直接restart而唔洗shutdown

果個好似係用黎監視另一半

殘廢制
指南針
錄音

仲有restart
我隻手好細 用緊xs max 一定要有粒野
比殘障用又點，用家用得方便咪得

打出打入

喂siri 幫我打畀XXX
喂siri 依家幾點

買左s9先知有粒咁既on9實體制
果刻真係好撚嬲
開左個服務就有得係setting改禁一下係開咩
我改左相機，成日唔小心開到

乜right都要比晒佢唔會用

可唔可以教我點樣單手capscreen?

右手為例，邊隻手指㩒power制、邊隻手指㩒 home button?

Thanks

想問點加

喂siri 今日會唔會落雨
喂siri 今日幾度

不過係香港話會落都唔一定落外國會準啲

喂siri 幫我whatsapp XX 話XXXXXX。

好撚方便 特別係朝早刷牙換衫個時用

唔想㩒入chat room 3d touch好好用
仲有咩功能呢

我到而家都唔識搞 想用

emergency alert

3d touch

試過喺日本用黎翻譯餐牌

唔好亂㩒琴日部電話神神地熄唔到開唔到mon，之後勁嬲係咁開關開關，開咗sos超大聲勁尷尬

壞咗home button又唔換機咪會用
以前啲實體鍵都唔襟用

iTunes U

我用緊9英鎊 ikea 一樣功能

燈膽都係ikea 晚晚都係喂siri熄燈

緊急撥號

但我cap screen可以用一隻手做到，你要用兩隻手，咁你似殘廢多啲

find ur phone

飛行模式

旁白

又冇樣又冇女？

NFC
SmartView

npc

其實DYSON 風扇(有藍芽WIFI功能)
有無得加係HOMEKIT 見佢個支援HOMEKIT LIST好似有
但係係HOMEKIT個位就SEARCH極都SECARCH唔到個風扇

震蛋模式

有個功能係輕觸兩次個畫面會變成咁，但係從來都唔知有咩用

利申：6s

X打後已經用緊power+volume up喇

Bixby掣
成日唔覺意hi到

s10+
上YouTube 下連登

我都係siri

傳送邀請畀人，對方接受就睇到對方位置，但對方一定要開定位

talkback

我估係單手模式等你手指公可以摸到所有app

用adhell disable 曬同Bixby 相關嘅app
變相閹咗粒掣

呢個我都有set

dyson link 已經support siri shortcut
可以叫siri開熄風扇冷暖風

sos求救功能

我改左做相機掣

仲有重新開機都好方便

唔識用SIRI你浪費咗部IPHONE
好用到不得了

求攻略

note果支筆

已經唔係無朋友
你連工都唔洗返

用黎較鬧鐘無敵

點同siri 講

以前打電話要督督督
而家可以咁, 甚至機未解鎖MON未掂都可以做

喂SIRI ...
幫我打俾邊個邊個, 叫佢開喇叭打都得
SEND WHATSAPP俾邊個話XXXYYY
安排我聽日下奏4點到下奏7點到邊道做啲乜
幫我記低 XXXYYY => 提醒事項, 方便忽然間有IDEA時用
今日邊個地方嘅天氣 (我成日工幹所以要問定)
而家邊度幾點
打開乜乜APP (最常係google map / kmb)
開始計時
播邊個嘅歌
搵啲邊度影嘅相 (佢會即刻搵番GPS 喺嗰頭影既相)

仲有好多好多功能, 數唔晒, 所己google

喂siri 幫我較個9點既鬧鐘
幫我較個9點10分既鬧鐘
等等等

因為我係一個要每5分鐘較次鬧鐘先起到身既人
每次逐個逐個較真係好煩 有Siri之後好用好多

螢幕輸出

點type to siri

唔好意思，我唔係咁清楚

自拍
WhatsApp錄音

人哋鍾意用兩年前嘅舊機款好，壞制嘅機都好，都有佢自由嘅，畀人話廢手同個mon核突啲都無所謂㗎 我淨係知道我有fd 睇相又遮咗你個樣，睇套戲又阻住架太空船，影相又阻住轉mode，打機畀人射死又唔知邊個，有時連開個app都白痴話少減個setting制，哎原來係粒殘廢制遮住咗添

唔洗返工太串所以無朋友

Siri

喂 siri call xxx / 喂 siri (幾時) 提我 xxx
常用

bixby bitch

以前壞實體制 慣左用 返唔到轉頭

由iphone4s用到而家iphone xr, 都冇用過粒野
home制亦未試過壞

大芒機會好方便

可以熄咗佢，有時褲袋拎出來會唔小心按到。

同意好用，但一般周圍冇人先敢用

唔用最新部iphone 都可以俾你笑 我有講過用assistive touch 咩，見你講完單手cap screen，望下自己部又 “舊” 又 “廢制”既iPhone 8 咪問下你囉 真係唔撚好意思，窮撚未換機

倒數 計時 onoff wifi data 藍芽都得
send whatsapp俾邊個又得

根本好多人唔係冇用個功能 係唔撚知有得咁用

去Bixby度set Bixby key

好有用
set 左大力㩒（3d touch） 就lock screen rotate
長㩒就cap screen

都唔係，office都常用到

Assistive Touch 好用。 如果要睇戲或者打機，想熄左粒豆，可以按三下wake up button，咁就會熄左Assistive Touch。要開返，都係按三次wake up button 就得。

內置APP都計

iPhone 地圖
Garage band
iTunes U
iMovie
FaceTime
運輸署交通快訊

facetime

唔鍾意x機 想用8都要又鬧廢機又舊款又剩 好撚on9 係咪下下同你一樣先正常 係咪覺得全世界有錢就要換新機？

明明個topic好neutral 問下咩功能未用過 你就要講到一用assistive touch係on9仔廢手 你真係好撚on9 睇字都知你平時搞開分化

所以你意思係人地點設計就只可以跟原創者咁用？

通話功能

果然人如其名

吓 cap圖好方便喎，你用3D touch大力小小襟落去已經cap到圖

Podcast
appletv

bixby掣冇得熄mon開相機
都係兩下開機掣

用咗whatsapp六七年
真係好似一次錄音都未試過

iPhone 提醒事項
書籍
檔案

咪係 係都要將自己嗰套套落人地身上
手細嘅人用落根本方便好多

我有個朋友用5s同6s都係一直用assistive touch,
無論lock定home button 都唔用,
因為驚會禁壞啲制

的確撳掣嘅手感有人喜愛有人討厭

AR

Lm

指南針
用咁耐iPhone 都㩒過指南針出黎用

打機有用

assistive touch
3D touch
Siri

cal機，太阻位即del